《Sing Hallelujah to the Lord》變禁歌 遭QQ音樂下架

在香港「反送中」抗議持續之際，有網民近日發現，在今次抗爭行動中熱唱的《Sing Hallelujah to the Lord》，QQ音樂這幾天已經下架，另外網易雲音樂、酷我及蝦米音樂平台仍可尋找及播放該歌曲。
有內地網民試在網上尋找《Sing Hallelujah to the Lord》及《Do You Hear the People Sing?》，發現QQ音樂已把這兩首歌下架。
另有網民發現，羅大佑作曲、林夕作詞的經典歌曲《皇后大道東》已被內地數個音樂平台下架，另一首歌曲《東方之珠》也被限制評論。
羅大佑上周六（15日）在台灣台北小巨蛋舉行演唱會，唱到《皇后大道東》時，曾對香港《逃犯條例》風波有感而發，他3度強調「有些事情真的不能那麼急」。
網民「Alternative Nation」19日發文並附上網頁截圖指出，目前在QQ音樂、網易雲音樂、酷狗音樂、蝦米音樂都找不到《皇后大道東》。這則帖文隔天也被刪除。該網民14日還發現，「達明一派」的簡介在豆瓣網站的音樂分類上已搜尋不到結果。今年4月，曾支持佔中的達明一派，其多首歌曲在中國區Apple Music被下架。
另外，羅大佑另一首歌曲《東方之珠》，在QQ音樂網站也被下架，在蝦米音樂則是限制評論。
《皇后大道東》被視為1990年代的政治歌曲，表現出對當時尚未到來的主權移交的不確定感。羅大佑曾在1991年港台《鏗鏘集》上表示，音樂和政治一樣，都是表達自己不同的意見；「當大家都不敢表達自己，有一個人便會特別大聲，這個人就是專制者」。
林夕也曾表示，1997年主權移交後，香港或許不會有這樣自由的創作環境能寫這些題材，所以他要先寫出來。
中央社／微博

反埋宗教信仰啦柒頭共
今晚返屋企喺spotify聽夠十次推返高條數

羅大佑唱皇后大道東個陣個MV 成個共青團咁。

長期 = 聚散
不求一仗功成，但求齊上齊落

果然係人權大國 係得班豬閪先會鍾意想香港變成中國

笑死

佢地反緊啦
觀音像變撚左孔子像

土共順手搞埋宗教

不如係警察面前唱國歌，唱到大陸禁埋

好撚多餘
中共連首歌都驚

唱中國國歌：起來，不願做奴隸的人們

佢地好似不嬲都反緊基督教個D
睇下幾時明目張膽地反

如果下次啲人播
義勇軍進行曲
係咪會禁埋